---
layout: page
title: "香格里拉-奔子栏-飞来寺"
description: "香格里拉-奔子栏-飞来寺"
category : 天堂之蜜
tags : [香格里拉, 奔子栏, 飞来寺]
comments: true
---
{% include JB/setup %}


早上8:00左右,出发去松赞林寺景区。9点左右，我们到达松赞林寺景区。  
从网上了解到，噶丹·松赞林寺是云南省规模最大的藏传佛教寺院，也是康区有名的大寺院之一，还是川滇一带的黄教中心，在整个藏区都有着举足轻重的地位，被誉为“小布达拉宫”。该寺依山而建，外形犹如一座古堡，集藏族造型艺术之大成，又有“藏族艺术博物馆”之称。
![IMG_0625.JPG](../imgs/IMG_0625.JPG "IMG_0625.JPG")      

从景区门口检票进去，还要排队乘坐景区内部班车，经过十几分钟路程，才到松赞林寺。   
![IMG_0632.JPG](../imgs/IMG_0632.JPG "IMG_0632.JPG")      

松赞林寺地理位置极好。听说，当早上第一缕阳光透过金顶照射到地面，景色非常壮观。仅仅听说，未曾亲见。进入寺庙，映入眼帘的是各种各样美丽的唐卡壁画。这些唐卡壁画非常生动，栩栩如生。

![IMG_0638.JPG](../imgs/IMG_0638.JPG "IMG_0638.JPG")
      
![IMG_0639.JPG](../imgs/IMG_0639.JPG "IMG_0639.JPG")      

从进寺庙开始，就有藏族解说员，带领着一群游客，边游览松赞林寺，边进行解说。从松赞林寺的地理位置，文化底蕴，历史地位以及重要性,讲到藏传佛教，例如六子真言，天葬以及藏传佛教与我们内地佛教的异同等。  
![IMG_0655.JPG](../imgs/IMG_0655.JPG "IMG_0655.JPG")  
    
松赞林寺最高处的三座大殿，从左至右分别是宗喀巴大殿、扎仓大殿和释迦牟尼大殿。据说分别代表僧、法、佛三宝，顺序上是成为僧人、学习佛法、成佛。   
解说员解释说，由于松赞林寺地处高原，三座大殿内又烟雾缭绕，殿内空气含量量低，提醒有需要的游客先吸氧，再进去参观。听着有点吓人，我们就没有进去三大殿，只是围着周围顺时针转了一圈。
![IMG_0647.JPG](../imgs/IMG_0647.JPG "IMG_0647.JPG")      

![IMG_0648.JPG](../imgs/IMG_0648.JPG "IMG_0648.JPG")      

11:00左右，我们离开松赞林寺景区。领队告诉我们，今天路程会很长，我们需要途径奔子栏，到飞来寺。  
12:00左右，我们到达那帕海依拉草原。这是一个神奇的地方，听说一年之中，有的季节被水淹没，有的季节水渐渐退去，变成草原。
![IMG_0705.JPG](../imgs/IMG_0705.JPG "IMG_0705.JPG")      

由于时间关系，这里我们只停留了一会，就继续前行。

13:00左右，我们到达了传说中的茶马古道重镇 奔子栏。都这个点了，肚子早就叽里咕噜的叫唤了。在吉圣园酒店吃饭，一顿腐败。有新鲜的牦牛肉，家常豆腐，包菜，绿色那个野菜... 一顿狼吞虎咽，三碗饭吃下去了，有点撑了。
![IMG_0768.JPG](../imgs/IMG_0768.JPG "IMG_0768.JPG")      

![IMAG0095.jpg](../imgs/IMAG0095.jpg "IMAG0095.jpg") 
     
吃完中饭，休息了一会，我们又继续上路了。  
15：00，到达金沙江大拐弯,也叫月亮湾。
![IMG_0776.JPG](../imgs/IMG_0776.JPG "IMG_0776.JPG")      

下一站，白马雪山垭口（海拔4292m）。接下来，我们要沿着悬崖峭壁上的盘山公路前行。秀几张路上的自然风光。仔细看看，和Windows XP的默认壁纸有几分相似，有木有？
![IMG_0808.JPG](../imgs/IMG_0808.JPG "IMG_0808.JPG")      

![IMG_0814.JPG](../imgs/IMG_0814.JPG "IMG_0814.JPG")     
 
17:40左右，终于到达了白马雪山垭口。4292m，这将是我人生中的新海拔。
![IMG_0835.JPG](../imgs/IMG_0835.JPG "IMG_0835.JPG")      

来一张我们旅游团队的合影。除了我和领队是男的，其他几个都是MM。
![BH7E9587.JPG](../imgs/BH7E9587.JPG "BH7E9587.JPG")      

之前，一直挺担心会有高原反应，幸好我和媳妇都没有发生高反。不过，从白马雪山垭口开始，海拔逐渐降低，我开始感觉有点头昏耳鸣。

18:30左右，我们到达景台白塔。这里可以远眺太子十三峰。
![IMG_0871.JPG](../imgs/IMG_0871.JPG "IMG_0871.JPG")      

继续前行。经过德钦县城，然后一路前往飞来寺，在附近的一个商务酒店落脚。在这个海拔，有个这样的酒店，标间，电视，电脑，wifi等一样不少，最是难得。
![IMG_0885.JPG](../imgs/IMG_0885.JPG "IMG_0885.JPG")   

收拾妥当，上三楼点菜吃饭去。遗憾的是，直到21:00左右，菜才上齐了。西红柿炒鸡蛋，其他几个菜我不打记得了。早点吃完，回房间，洗澡，睡觉。
![IMAG0097.jpg](../imgs/IMAG0097.jpg "IMAG0097.jpg")      

听说明天要看日照金山，早点睡觉，晚安！
